無名急症室醫生的最後家書

親愛的朋友家人

我想公開我自己的遺書。

我是一名急症室醫生。我今日寫定遺書，因為我眼見政府的無能及遲鈍，疫災如箭在弦 一觸即發。他們很可能已經釀成第二次SARS災難。

對唔住各位。急症室唔可能完全罷工。道德枷鎖最重就在急症室醫生的手上。我仍舊會返工。我仍舊會有危險。最後死亡後仍舊係被當作condom。我選擇得做急症室醫生我就預咗有危險。核意外、疫症、天災人禍，急症室醫護永遠不會後退。

呢幾日同同事傾開計。知道當年沙士好多醫務人員感染而死，老一輩為年輕醫生甚為緊張。大家都從嗰種悲痛走出來。以為事過境遷，社會會進步。誰不知所羅門所言甚是：「日光之下無新事。」昔日就老慒董，今日有老柒婆。全部高官都堅持香港人要為國捐軀，沒有國就沒有港。重演歷史，莫視疫症蔓延的問題。

其實一切封關、禁入境、減人流的措施都做得太遲。
醫護人員罷工太過慢。
防疫中心跟唔上疫情的快速發展。指引早已失效，卻叫醫護要跟指引辦事。道道防線都把唔到關，災難預咗一定會發生。

早幾日我哋見唔少不明肺炎的病人留院，自己都驚埋一份。醫院無足夠的床位比醫護隔離，不少同事已經book定酒店自我隔離。呢啲錢我哋都冇計較，因為我哋都知佢哋一定唔會重視我哋家人既性命。唯有自己蝕抵。

我呢一刻覺得政見已經唔重要。我支持光復香港，時代革命。我支持五大訴求。但我希望，我希望我自己仲有命見到香港光復既一日。就算我唔到都希望大家係煲底為我開心。我只係有幾樣野想同家人、朋友、我愛既人講。

爸爸，雖然我哋政見唔同，成日要頂咀鬧交。對唔住，我官唔想咁樣。呢個社會、呢個政府，就係要大家家無寧日。黃藍是政見，父母是血緣。我希望大家一家人，以後仲可以一齊去日本旅行，一泊二食。雖然我真係好悶，不過你哋開心都令我好開心。如果我去左，政府可能都唔會養得起你地要節省少少洗錢。

媽媽，對唔住。我上次發脾氣話你擅自清理我間房。我間房係好多文件唔得閒睇，係比較煩。但係我真係好多重要野係到，包括醫生牌照。知道你一定係睇唔過眼。別怕，如果我走咗，你可以儘情地收拾佢，收拾得乾乾淨淨，一塵不染。

中同們。我好多謝大家畢業咁耐都會一齊聚會，而且大家都冇乜嫌隙。對唔住我成為咗醫生之後都冇辦法幫你地射波:stuck_out_tongue:希望唔好怪我成日唔覆機，因為我真係好攰同冇精神去睇咁多野。好希望大家仍有機會見面。

我的愛人。我知道你就快去旅行好開心。我希望你玩得開心啲。雖然我哋未正式一齊，你都仲掛住舊嗰個。你上次話仲想等佢，但係明明佢都話唔同你一齊要搵第二個。我愛你。我希望如果我真係死左，你唔好太自責冇同我一齊。唔好轉頭搵佢啦，搵另一個更愛你既人啦。
我愛你。我發誓不說謊。我真的愛你。

T醫生。
2020-2-3

呢個係代朋友開PO, 下圖係佢既執業證

罷工

急症室唔可能完全罷工。

所以一定輸。

唔撚做囉 你要去死真係無你辨法

屌 T醫生 你咪撚亂收上黎medical 已經救好多醫護
d 乜7 dizziness ，hypertension ，就算吧啦好嗎？

要負皮你
你唔會有事㗎

你罷工，咪由覺得唔應該罷工既醫生黎頂上
有咩唔得?

加油！要保護好自己！
非常感謝你

急症室既責任真係好大
希望你地都可以係工會度發聲
要求提升防護裝備

唔罷工咪去死囉，無人迫你

好唔想SARS 再黎多次

呢位醫生睇得自己太重要。一路好走

屌你真係 T醫生 你想番工你事 唔洗同人講 影響其他人
仲有樓主唔好post呢d野啦屌
屌你 爆左水喉 唔撚關大制 點撚樣維修呀 你點維修都好 你都係唔儲完完全全整得好 仲要整親自己呀 值得咩

上醫醫國，中醫醫人，下醫醫病
正係識醫病，只能係T醫生死後講句RIP，完

我成日都覺得醫護同其他工一樣都係一份工，無邊份工應該有光環

睇完呢篇野我突然覺得工作本身的確無光環，但某部份人的確應該要有光環

大家唔好死，一定要等到光復到香港嘅時候

我地煲底見屌

要死就自己去死好喇

你冇諗住救我地。

好好保護自己 唉

唔對準個源頭解決問題 死做爛做 有乜用 ？

用自己條命去換其他人條命

你死左 咪又係第二個頂上

當人數多到醫唔到果陣=送死

隨時係攬住香港幾萬人一齊死呀

醫生

依家打呢篇文係想點 想戒走啲人醫務人員罷工？

好老實講 你自己頂硬上都幫唔到啲咩 不如齊上齊落擺工

點都好, 希望你大步檻過

好人會有好報

對唔住，遺書都要負皮你。

因為你堅持番工，間接令政府繼續可以肆無忌憚放大陸人來港，令更多無辜市民有感染風險。

因為你番的係急症室，你收的每一個疑似病例，都可能令你身邊的醫護同事中招。

醫生我地煲底見

拉

屌你你唔可以有事

對一個咁仆街既敵人講道徳

講咁多咪又係支持翻工急症室醫生 你以為自己有幾盡責幾偉大 但害死緊幾百萬香港人 快撚啲死咗佢

醫生肯罷工 細路唔洗衝

所以柒婆港共咪食住你囉
比個無道德既政權以道德綁架住自己
得罪講句 多謝你條命 多謝你付出 但睇完篇野完全唔感動

仆街啦你，你唔值得為香港死啊！我要你唔再返工！你要唔再做野！就算有社區爆發都唔關你事，道德呢D野只係政治手段，你唔好陪葬！

respect

以為死左可以入浩園？你都傻撚左
做醫生做到你唔識做人
宣佈員罷工就上嚟講呢啲嘢
HA叫你上黎開po?

有醫德品格好
可惜對於極權只有犧牲

睇到唔罷工
我表示 哦 咁比d心機番工啦 加油 死左唔好post上黎阻住我睇行動post

間接害死更多嘅人，就只係為咗所謂嘅道德

唉 屌

睇完眼濕濕

罷工，唔值得為賊婆犧牲

拉post呀 屌你老母 亂軍心

拉post 你唔罷工 係你自己選擇 份遺書留番比你老母睇

求下你 唔好以死相諫
條柒婆唔會理你
你咁樣亦都無助件事
你死咗 我地除咗傷心就乜都做唔到
唔好以為好浪漫
點解寧願寫遺書，都唔遞信？

同我頂住 唔好死

push

得罪講句，就算你抗疫死咗，只會換來藍屍一句黑醫護

唔好返啦
唉
唔值得

你對唔得對住屋企人

你係好醫生
但死左唔抵可憐

樓主篇野其實都係道德勒索緊。

你唔罷工，因為你覺得要急症室要人，你唔想睇住人死。

咁你唔罷工，政府唔理。咁最後因為大陸人係咁湧入嚟，社區爆發而死嘅人呢? 你係間接助長緊政府，你又睇住佢地死?

總結，政府寧願要香港人死，都唔打算全面封關。

on9 累撚死人仲以為自己好衛大

拉post 其他醫護都要放低份責任架 勇敢過你幾條街呀 你以為自己好撚巴閉咩？ 人地工會做實事幫香港 你個撚樣就縮番去A&E醫班大陸佬啦

罷工咪唔洗寫遺書囉

係一個有道德對錯嘅社會，佢呢種人絕對係難能可貴，問題係依加香港係一個政治凌駕一齊嘅社會，佢嘅做法只會係幫港共政府打壓佢所謂嘅同路人。

完全唔撚明樓主打篇垃圾做咩 得你一個好撚偉大? 你唔罷工你害撚死肯罷工既醫護手足 同200萬同路人 食屎喇你 博人可憐? 慳D喇

唔堵塞源頭
你有永恆動力都無用
唔好俾借口自己
香港人一齊罷

另外，唔明白點解要呢個時候post出嚟?

好人一生平安

呀 頂住呀
好L痛苦呀
聽日一齊去醫院門口支持醫護

係邊個搞到香港人要咁樣

拉post 依d五毛分化撚上黎亂軍心炸 「我係黃架 我撐五大訴求 但係我唔會配會工業行動 sor9」 你依d行為係買兩邊 留份遺書比自己老母睇啦

死屎啦道德撚放棄前線

講得好

同我拉post呀 你班傻閪港豬
依個時候出post係亂軍心用炸

一齊罷第一日已經足夠

T 醫生， 你唔好咁自大以為急症室無左你會冧檔
大撚把藍絲醫生頂你個位叫你收皮，叫你過主啊
留個位置比班藍絲，留個位置比自己，留個位置比信入面提既愛人
最後我想講屌你老母罷工啊仆街
你老母同我返屋企訓覺抖好精神等全面封關後救香港人

最憎呢啲死做爛做
沙士班醫護醫生先係真英雄
你呢啲叫冇腦 趕撚住去死
講到明人終須一死當你地條命係狗咁都仲要仆去做

唔罷其實抵死
已經有咁多個行左出黎

咪臭係，齊心一齊罷，共產黨都要跪

你係醫生 其他罷工既唔係醫生，扮撚哂偉大 其他罷工都要承受心理壓力架 工會既人做實事幫香港 你就助長林鄭歪風 同我收皮啦！ 藍絲講句我支持五大訴求 我係黃架 你地就信到十足

早撚啲死啦呢啲醫生
害死其他醫護仲以為自己好撚偉大

Salute!
唔好放棄！We connect

推

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

叫黃店老闆做多d外賣，可以嘅話請埋手足做

我要真雙普選！

罷工吧
小命要緊

咪又係為錢死撚開遠啲中招唔好傳染人呀唔該

份遺書係比你屋企人睇你post上黎把撚？ 你唔夠勇敢去罷工 唔夠勇敢去放低責任 唔夠勇敢去承受心理壓力，罷工既醫護先係英雄，而你只係一個懦夫！

唔好扮嘢啦
醫生係唔會咁寫嘢㗎

同！我！拉！post ！ 不！再！回！覆！

讀書讀到佢傻撚左，寧願俾人當condom自己送死都唔反抗

一切都來得太遲，保重，自求多福。

唔好死
我寧願你哋dum低啲病人
我寧願你地絕情啲
為咗個無能嘅正苦而白白送死唔值得

擾亂罷工醫護 同林鄭一樣用道德綁架 可恥

都唔知係咪HA班撚屌搵人上黎道德綁架假既我祝阿T醫生你全家中肺炎死清光呀

個個都好似你咁畏首畏尾就真係工都唔洗罷

自我道德綁架

我眼見政府的無能及遲鈍,,, 我仍舊會返工
死亡後仍舊係被當作condom
我哋都知佢哋一定唔會重視我哋家人既性命。唯有自己蝕抵

冇話唔得
事在人為

政府嘅錯點解要由你阿爸阿媽黎受罪？
諗清楚呀

全世界都支持你架

垃圾醫生 等中招死全家喇 出賣手足仲po上黎

加油

求下你罷工啦

小心, 加油

你地唔會有事架

唔俾有事！

選擇題：HAEA晚上9點宣佈罷工,11點出依篇文 用意是？
A: 扮黃擾亂罷工者 從而令無咁堅定既醫護照番工
B: 同林鄭一樣玩道德綁架 從而令無咁堅定既醫護照番工
C: 淺黃/中立 唔夠膽罷工 轉移其因素為「有責任」，圍爐取暖 希望減少醫護罷工以正其名
D: 五毛分化撚

有先例急症室罷工
上網做下research

你自己寧願死喺病毒感染都唔肯同其他同事合作罷工，道德光環對你真係咁重要？

唔夠人咪剩做cat3或以上既case囉 拉

好行唔送

香港無一個地方無左邊個唔得
但你屋企人只你一個

respect希望你冇事 平平安安

Cryyyyy
Thanks for your effort

罷工啦
自然有藍絲醫生接手啦

拉post！ HAEA實名罷工 你就匿名番工 係咪覺得自己好偉大？ HAEA心理壓力之外仲要驚無左前途，驚比HA清算，你就買兩邊 ：「我好支持你地架！但係我會照番工 唔係因為我淆底，係我好有責任感呀」好核突呀

仲有底線就要預咗俾人道德勒索，罷工就有春袋俾人揸。要成功就要有行到比對方更盡嘅覺悟，否則撚屌政府只會繼續有恃無恐。

急症室

睇到喊咗
但我希望你罷工

黃任匡又係咁
杏林連罷工都唔肯

唔好死
要一齊見証光復香港

支持醫護無限期罷工
叫個政府食屎啦

拉post，你有咩居心呀？今日第一日香港確診WARS? 第一日知道工會發起大規模罷工？人地實名罷工 你就匿名番工 我支持警察架 我都識講啦 我係咪藍絲呀？

武漢肺炎之役紀念碑實有你份

好撚鬼 一係就大愛撚 上醫醫國都未識 老實講 呢d人拎住個光環唔放 都係自撚私

一個氣球穿左 你係咁吹氣入去都唔會漲返 齊上齊落 罷工逼政府做嘢先係上策

如果鬼嘅就屌你老母

屌你負皮你
唔撚盡你有事
上天一定會保佑好人㗎

懶係高尚偉大感人咁

罷工啦 大陸狗種下既屎 唔應該由我地香港人承擔

遺書都分享 分遺產個陣都po上黎呀
擾亂罷工軍心 拉post

邊有咁多人手？

你知唔知年年流感高峰期人手有幾緊拙

唔罷工就唔抵可憐

個人選擇
屌乜撚

一齊集氣保佑
奸官popo全部死撚晒
真香港人手足一世平安

尊重
但我唔認為有任何一個醫護的責任感 同生命
要咁比政府無限消耗

好人唔會死架！！

無論有乜決定 我地絕不割席

痴線 一世都掂唔到醫生嘅衫尾

唔同意但尊重你嘅決定

我就岩岩做完手術 你估下點解我整親隻腳？
我支持醫護罷工 罷工既醫護為香港人爭取封關以保一方平安 是為英雄
你只係個懦夫 唔好扮偉大 好撚噁心

一定去到煲底見！

拉！

屌

你唔罷工 就唔好罷 照番工唔阻你，唔駛周圍同人講，收皮啦！
因為林鄭唔封關導致香港社區爆發 死萬計香港人既時候你係幫兇黎架

關乜撚嘢事
你又知人亂admit case?

你又知佢無？ 屌你

咁你accuse人都要有證據啦屌你老母
我無啦啦話你亂discharge人搞到patient死得唔得？

Push

你的道德救了一人 害了萬人

完全唔知條友怕乜。
好可能因為你返工，
所以仲會死得更多人

屌 hk aed 有幾巴閉 連換片個阿姐都知啦 踩親你條尾 唔好意思囉 善意提醒
唔係d仆街日日收30個症 洗咩咁急Dc 人

辛苦晒你
人地唔明你唔緊要 太多冷升離地說話 都唔洗放係心上面
錯既係政府 辛苦你
一定無事的 我地煲底見

up

無罪假定

一定要負皮你，寫封咁煽情的遺書都唔可以推翻你的婦仁之心係平庸之惡呢個事實，你選擇左去配合呢個政府去害死全香港人，而且仲要害埋你自己、你身邊愛你的人！

醫生哥哥你可以唔好咁偉大嗎？
無一個人值得為另一個人而死架。

我地都愛你，你一定要平安

你試下玩audit / d Mo 自己私底下既垃圾case 你唔會同情班aed

亂9咁收 屌 尤其d service residents 垃圾到仆街

你地自付
你地唔擺
你地的事
死左我唔會覺得你係下一個謝婉雯

見到唔罷工，即負皮！
連咩叫對準政權都唔識！

真心你好膠,正苦真係多謝你!!所謂既道德,累恐更加多既人!!
對一個無賴根本唔需要講道德!
anyway 祝庶好運!!

負皮左
唔係同路人
唔好用感性黎掩蓋對政權既包容

唔係同路人
佢係包庇政權

拉返先!

好人一生平安！！健康！！
一定長命百歲呀！！

唔知無啦啦引戰做乜一定有aed人亂收case，但唔代表你可以無啦啦屌晒成個aed又accuse人亂做嘢

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

唔想引戰 第時再互屌 罷工先

好敬佩你咁有勇氣，但係你唔罷工救唔到嘅人仲多啊

你唔好有事等我可以做你朋友然後你幫我射波

有成百個私家醫生冇工開，番咗公院麻，夠哂啦

Call完就抖吓啦
罷工！

唉

Do the very very very very best.
No regrets!

燥就緊啦

當年死左最好個班
剩低既就係HA尸位素餐

罷工啦 依個政府唔值得你為佢甘做 唔好死

老闆唔係Alex lee呢啲閪人咪算好

無名
樓主就是醫生。。。

一個人太有責任感都未必係好事

救一死十

正仆街呢條友 學晒Arthur lee d仆街野

呢個咁既post都700幾正評證明香港人做唔到大事婦人之仁

精境

唔好返

齊上齊薄

手足加油

好人一生平安

祝福你有驚無險

犧牲小我，係要成就大我
愚忠先係on9, 救到眼前呢個，害咗700萬人

可能我眼淺睇到喊
醫生多謝你 你一定會平安冇事

寧願死都唔罷工辭工，唔知叫高尚定on9

走吧，不要犧牲自己，為他人作嫁衣裳,
留住有用身軀，將來你要救更多嘅香港人

推

祝你一定要身體健康

食屎啦，扮可憐，懶係煽情

做佢老豆老母真係慘 生咗舊垃圾廢柴出黎 寧願死都唔反抗

你會冇事嫁 好人要一世平安

要同個濕鳩政府鬥長命煲底見㗎

中咗招都唔會死啦 生人唔生膽

無錯

啦。罷工先，執返條命，日後大把人你醫啦。醫生冇左一個要再train 一個要好耐時間。醒d 啦屌

仆街正苦害死醫護

樓主個fd好偉大
如果個個醫護都好似佢咁諗就好

我代林鄭同醫管局多謝佢先

有咩唔得？
依家有人攞槍指住你返工？

難怪香港人一世打工奴隸

老細唔比我自救丫，淨係可以死
所以一定輸

急症室已經係勁人先有得做。

罷工算啦，咁悲壯做乜，死左又無人可憐，盞俾政府同藍絲攞黎做文章攻擊罷工醫護

醫生 唔好死。。留返條命醫真香港人好冇

今次唔罷 就算捱過疫症 下次疫症你就會變武漢醫生 新疆醫生
你救到急症室入面幾十個病人 但你間接殺死咗七百萬人 同埋佢地卑微嘅願望

我明點解條女要個賤男連醫生都唔要
因為你唔夠有「人性」，太好人無用的。只會被人利用同睇小。

0分重作

太強調醫生身分

愛人果段幻海奇情過CCTVB膠劇

會respect你 但唔會同意你

唔小心正評左
我只係見到個人生輸家
可能你有好多野都好差 所以先唔在意死
但就係唔能夠完全罷工
大陸人繼續落來
我地一直輸
林鄭睇死你地過唔到道德關口
罷工最多兩星期一定忍唔住返工
到時你地兩頭唔到岸就得罪曬黃藍嘅人

點解港府無能到咁
已經唔係五大訴求
只係想防疫保命

就係知你仲有人肯返, 港共先咁放心..唉

你用自己條命去換支那人條命，值得咩？
你用自己條命去維護港共政權，值得咩？
你用自己條命去幫支那吊鹽水，值得咩？

....

支持手足

唉，成日都死死聲，要死都攬炒埋班仆街一齊死啦

工都唔敢罷 所以連女都溝唔到

你想死 唔通阻你咩

醫生都要做兵，你性格一定好有問題

成千個正評就知香港玩撚完

個醫生行為上支持政府嫁on9

我都係A&E醫生
我罷

醫生都有溝唔到既女

你都要為自己負責，唔好縱容垃圾去管理精英！
當年可以話係第一次唔知點做，但今次呢？

另外你裝備夠唔夠警甴好先？謀殺緊你地吖，道德？

比曲線謀殺都唔知

全部香港人要為國捐軀
班高官食屎大嫁
屌佢哋呀仆街仔

一篇咁嘅文，意圖分化同動搖罷工醫護手足喺囚徒困境下嘅思考，動之以情咁道德勒索佢哋，屌那星啦

香港人擺脫唔到道德同情緒勒索。

乜撚嘢叫唔可能罷工

港共咪就係睇死你哋香港人有呢個心態賭一鋪

死到臨頭仲要攬住個光環既只能夠講句good luck